% Created 2020-06-13 Sat 17:34
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{csquotes}
\author{Valentin Lechner}
\date{\today}
\title{}
\hypersetup{
 pdfauthor={Valentin Lechner},
 pdftitle={},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 26.3 (Org mode 9.4)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\tableofcontents

\appendix
\section{Anhang}
\label{sec:orgf55e5f5}
\begin{figure}[Ht]
    \centering
    \includegraphics[width=.7\paperheight,angle=-90]{../research-chapter/img/spotify-engineering-culture-part1}
    \caption[Spotify Engineering Culture (Teil 1)]{Spotify Engineering Culture (Teil 1)\footnotemark}
\end{figure}
\footnotetext{\cite{kniberg_eng_cult_1}}

\begin{figure}[Ht]
\centering
\includegraphics[width=.7\paperheight,angle=-90]{../research-chapter/img/spotify-engineering-culture-part2}
\caption[Spotify Engineering Culture (Teil 2)]{Spotify Engineering Culture (Teil 2)\footnotemark}
\label{fig:spotifyengcult2}
\end{figure}
\footnotetext{\cite{kniberg_eng_cult_2}}

\begin{landscape}
\small
\setlength\LTleft{0pt}            % default: \parindent
\setlength\LTright{0pt}           % default: \fill
\begin{longtable}{@{}lllll@{}}
\cmidrule(l){2-5}
\textbf{} &
  \textbf{SAFe} &
  \textbf{LeSS} &
  \textbf{Spotify} &
  \textbf{Nexus} \\* \cmidrule(l){2-5}
\endfirsthead
%
\multicolumn{5}{c}%
{{\bfseries Tabelle \thetable\ von voriger Seite fortgesetzt}} \\
\cmidrule(l){2-5}
\textbf{} &
  \textbf{SAFe} &
  \textbf{LeSS} &
  \textbf{Spotify} &
  \textbf{Nexus} \\* \cmidrule(l){2-5}
\endhead
%
\multicolumn{1}{|l|}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Anzahl, \\ Größe der \\ Entwicklerteams\end{tabular}}} &
  \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Produkt (Programmlevel): \\ \\ 50-125 Mitarbeiter, \\ \\ Anwendung des Frameworks \\ \\ auf das Unternehmen skalierbar\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}bis zu \\ 81 Mitarbeiter \\ je Requirementarea\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Anzahl Tribes skalierbar\\ Beispiel Spotify: \\ \\ 4405 Mitarbeiter\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{l|}{81 Mitarbeiter} \\* \cmidrule(l){2-5}
\multicolumn{1}{|l|}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Automatisierung \& \\ Integration\end{tabular}}} &
  \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Automatisierung und \\ Integration wichtig,\\ kein Team für \\ Bereitstellung verantwortlich\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Automatisierung und \\ \\ Integration wichtig, \\ kein Team für\\ Bereitstellung verantwortlich\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Infrastructure Squads sind für \\ Aufbau, Wartung, Erweiterung \\ der Automatisierungsinfrastruktur \\ verantwortlich, \\ \\ Client App Squads \\ gestalten Integration \\ neuen Codes \\ und Erstellen / Durchführen \\ von Releases einfach\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Automatisierung ist \\ Voraussetzung\\ für effektive \\ Anwendung \\ des Frameworks, \\ Nexus Integration Team \\ zuständig\end{tabular}} \\* \cmidrule(l){2-5}
\multicolumn{1}{|l|}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Verteilung \\ \\ über Standorte\end{tabular}}} &
  \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}möglich, \\ kann mit Problemen \\ verbunden sein\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}möglich, \\ kann mit Problemen \\ verbunden sein\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{l|}{möglich} &
  \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}möglich, \\ es muss aber\\ ein Weg gefunden\\ werden, wie die \\ unterschiedlichen\\ \\ Teams sich gemeinsam\\ identifizieren können\end{tabular}} \\* \cmidrule(l){2-5}
\multicolumn{1}{|l|}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Skalierung \\ Produktivität/\\ Ergebnis\end{tabular}}} &
  \multicolumn{1}{l|}{Produktivität} &
  \multicolumn{1}{l|}{vorrangig Produktivität} &
  \multicolumn{1}{l|}{Produktivität} &
  \multicolumn{1}{l|}{Produktivität} \\* \cmidrule(l){2-5}
\multicolumn{1}{|l|}{\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Austausch \\ \\ Best Practices\end{tabular}}} &
  \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Team / Programmlevel: \\ regelmäßig im Sprint, \\ \\ nach Sprint in \\ Retrospective\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Austausch untereinander \\ während dem Sprint erwünscht, \\ \\ Form: Traveler \\ oder gemeinsame Daily Scrums\\ \\ nach Sprintende finden \\ Retro und Review statt\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Chapter: \\ regelmäßiger Austausch \\ zw. Squads\\ \\ Guild: \\ Unternehmensweiter Austausch, \\ Interessierte \\ Mitarbeiter \\ sind auch eingeladen\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Nexus Daily Scrum, \\ nach Sprintende: \\ Retrospective\end{tabular}} \\* \cmidrule(l){2-5}
\multicolumn{1}{|l|}{\textbf{Agile Coaching}} &
  \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Team: Scrum Master,\\ Schulungen für \\ \\ Mitarbeiter und \\ \\ Führungsebene\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Scrum Master und \\ (optionale) Communities \\ mit Mentoren\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Agile Coaches, \\ jedes Team hat Zugang \\ zu agilem Coach\end{tabular}} &
  \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Nexus Integration Team, \\ Scrum Master\end{tabular}} \\* \cmidrule(l){2-5}
\caption{Darstellung der herausgearbeiteten Scaling Points (eigene Darstellung)}
\label{tab:scalingpoints}
\end{longtable}
\end{landscape}
\end{document}